{
    "data_info": {
        "documentID": "J_FOOD_024172",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "음식점",
        "title": "영계 백숙"
    },
    "text": "若鶏の水煮 (영계 백숙)\\n\n4カンの材料を準備します。若鶏4匹（600g入り）、もち米2カップ、ニンニク2缶、ナツメ5個、ネギ1本、生姜1片、人参1本、松の実1/2大さじ、塩コショウ少々です。もち米はよく洗ってすすいだ後、水に浸して1時間以上ふやかしておきます。 若鶏は腹を割って内臓を取り出し、頭と足を切り、きれいに洗いましょう。ニンニクとショウガは皮をむき、ネギは根を切り、洗ってから長さ3センチに切ります。若鶏のお腹にふやかしたもち米を詰めて縫ったり、竹串でふさぎ、足はもち米が抜けないようにすれ違いにします。 大きな鍋や厚い釜に霊界を入れて水を多めに注ぎ、ネギ、ニンニク、生姜、ナツメを加えて身が薄くなるように煮ます。 煮えた霊界から骨を取り除き、かまぼこに1匹ずつ盛り、にんにく、生姜、ナツメ、松の実、人参、ネギなどを加えて再び煮込み、食卓に出します。 お床に出す際には、塩とコショウも添えましょう。若鶏のお腹に最初からもち米、ニンニク、ショウガ、ナツメなどを入れて煮ることもありますし、高麗人参の代わりに黄旗を加えることもあります。高麗人参を最初から入れると、骨に高麗人参の水が染み込んでしまうため、じっくり煮込んでから加えます。 また、水炊きは十分な量の水を注ぎ、蓋を開けたまま煮込むことによってスープがきれいになります。 スープに油が多く浮いている場合は、紙やスプーンで取り除きましょう。",
    "QA": [
        {
            "question": "この料理の名前は何ですか？",
            "answer": "若鶏の水煮（영계 백숙）です。"
        },
        {
            "question": "材料はどれくらい必要ですか？",
            "answer": "若鶏4匹（600g入り）、もち米2カップ、ニンニク2缶、ナツメ5個、ネギ1本、生姜1片、人参1本、松の実1/2大さじ、塩コショウ少々が必要です。"
        },
        {
            "question": "もち米の下ごしらえはどうしますか？",
            "answer": "もち米はよく洗ってすすいだ後、水に浸して1時間以上ふやかしておきます。"
        },
        {
            "question": "若鶏の下ごしらえはどうしますか？",
            "answer": "若鶏は腹を割って内臓を取り出し、頭と足を切り、きれいに洗います。"
        },
        {
            "question": "どのようにしてもち米を詰めますか？",
            "answer": "若鶏のお腹にふやかしたもち米を詰めて縫ったり、竹串でふさぎ、足はもち米が抜けないようにすれ違いにします。"
        },
        {
            "question": "煮る時のポイントはありますか？",
            "answer": "大きな鍋や厚い釜に霊界を入れて水を多めに注ぎ、ネギ、ニンニク、生姜、ナツメを加えて身が薄くなるように煮ます。"
        },
        {
            "question": "最後にどのような具材を加えますか？",
            "answer": "煮えた霊界から骨を取り除き、かまぼこに1匹ずつ盛り、にんにく、生姜、ナツメ、松の実、人参、ネギなどを加えて再び煮込みます。"
        },
        {
            "question": "お床に出す際には何を添えますか？",
            "answer": "お床に出す際には、塩とコショウも添えます。"
        },
        {
            "question": "他にもバリエーションはありますか？",
            "answer": "若鶏のお腹に最初からもち米、ニンニク、ショウガ、ナツメなどを入れて煮ることもありますし、高麗人参の代わりに黄旗を加えることもあります。高麗人参を最初から入れると、骨に高麗人参の水が染み込んでしまうため、じっくり煮込んでから加えます。"
        },
        {
            "question": "水炊きを美味しくするコツはありますか？",
            "answer": "水炊きは十分な量の水を注ぎ、蓋を開けたまま煮込むことによってスープがきれいになります。スープに油が多く浮いている場合は、紙やスプーンで取り除きましょう。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 509
    }
}